 \chapter{Achtergrond}
 
 \section{Achtergrond}
 Niet heel lang geleden had ik met een vriend die bij een eetcafé werkt een gesprek over hoe zij de bestellingen opnamen. Hij vertelde me dat in de huidige situatie medewerkers aan tafel de bestelling opnemen op papier, en deze vervolgens op de kassa bij de bar invoeren. De bar en keuken krijgen dan een lijst met de te bereiden producten en tevens word de bestelling op de rekening van de behorende tafel gezet.
 
 Omdat er maar één kassa is, komt het op drukke dagen regelmatig voor dat medewerkers van de bediening in de rij staan bij de kassa. Uiteraard is dit een erg inefficiente manier van bestellingen opnemen die de medewerkers té veel tijd kost.